兒子落街午膳被捕 父怒斥警野蠻

兒子落街午膳被捕 父怒斥警野蠻

【淘大】淘大花園一名男住戶昨得悉兒子被捕後即前往商場與警方理論。何家達攝

【本報訊】警方昨在淘大商場打鬥事件中拘捕多人，被街坊批評選擇性執法，有年輕人只是「八八卦卦睇吓嘢」，就被警察不由分說衝上前制服。一名淘大花園居民稱，兒子到樓下午膳都無端被捕，他批評警方「野蠻，同黑社會無分別」。

多名目擊拘捕過程的街坊及市民都看不過眼，不斷質問警員被捕年輕人「犯咗乜嘢事」，及為何不拘捕商場內聚集的藍絲。

一名街坊向記者指出，他親眼看到一群年輕人一直只是站在一旁「八八卦卦睇吓嘢」，甚麼也沒做，一批警員突然衝上來，年輕人受驚四散，其中一個被警員用警棍制服，「佢（警員）都無目標，走唔切就捉嗰個」。他表明願意為被捕年輕人作證人，但警員沒有理會。另一名淘大花園居民投訴，兒子到樓下午膳，他看電視的新聞直播竟見到兒子被警方拘捕，他立即趕到現場，展示淘大花園的住戶證，追問警方為何拘捕他的兒子，警員卻拒絕解釋。他批評警方「野蠻，同黑社會無分別」。

相關新聞：「暴力清潔隊」毀連儂牆 毆途人

婦管理處投訴子被拘

另一名區內居民萬太指，其妹見到新聞，告知她其長子被捕，當時兒子身穿黑色衫。萬太稱居於彩盈邨，多次致電長子電話無法接通，放工後直踩管理處投訴。有街坊展示被捕片段，萬太確認為其子，情緒激動，「佢今日放假，落街食飯，黑衫都有罪呀？」有街坊向萬太提供義務律師電話幫忙，其後萬太接獲幼子電話，得悉長子被帶往將軍澳警署。

■記者盧珮瑶

上一則
上一則
「暴力清潔隊」毀連儂牆毆途人

下一則
下一則
兩警扮巴士乘客拉人 指車長襲警

「暴力清潔隊」毀連儂牆 毆途人
兩警扮巴士乘客拉人 指車長襲警
街坊圍管理處促交代
藍絲送院 遺假醫生紙
爭普選直幡現獅子山紅衣人踩場揮國旗
「鐵屋子」內裝睡廿年港漂覺醒上街抗爭
員工指禁播《榮光》港台否認
今國際民主日 網民港島自由行
撐政府長髮男指揮藍絲拆牆
何君堯號召「清潔」被轟煽動
警搜國難五金 數十市民聲援
天水圍婦行街 防暴阻買餸
500中學生集會「唔想冇咗香港」
警二代少女：幫父母上街
稱14億人支持 擎槍光頭警：久旱逢甘露
英律師會促獨立查警濫暴
梁繼平黃之鋒紐約演講內地生踩場
中國留學生戴口罩撐港
德國會商發工作簽證予港生
登報「賀國慶」籌800萬達標
政府花220萬 日報章賣廣告
當事人講述8.31太子站所見所聞「警指有記者 傷者唔走得」
「毛信任」：跳閘非為慳錢 是抗議港鐵
大埔七校生譴責警9.7濫暴
稱學生築人鏈換午餐女拔校長被校友轟不知所謂
中資狂囤地取代港地產商
緊貼政府土地政策出手
黃遠輝︰政府應大膽收地紓屋荒
9.7沙田站衝突 警再拘一女子
警用催淚彈 葉劉讚「善良」
拒淪佈景板 新民黨不去對話會
曾鈺成倡官員落區做「沙包」
政法委斥港青自困粵語小圈子
陳志全沙田議辦遭噴紅漆搗亂
藍絲各區行兇警選擇性拘青年

推

後生係原罪

藍屍：個𡃁仔肯定有份搞事！點會無端端俾人拉

契弟走得摩

2點半銅鑼灣東角道

只有一個方法可以有效打擊藍屍

推。東角道見

琴晚將軍澳狗屋俾人影到有救護車入

幫手推

醒未呀，問佢點解拉？ 就算佢答你係亂咁拉呀我地又吹得佢漲咩？

雖然咁講好仆街
但比佢地班廢老中下招
佢地先會明班黑警幾仆街 令佢地都企埋我地呢邊

915 1430 銅鑼灣東角道
五大訴求 缺一不可
be water 全民貼文宣

呢個真
要比佢地感受下

嬲